美B1B首與日韓戰機夜間演習

美B1B首與日韓戰機夜間演習

國際新聞

參與演習的B1B轟炸機從關島起飛。

【北韓危機】
前天是北韓試射導彈的高危時間──勞動黨黨慶，北韓未有任何軍事動作，美國卻派兩架B1B轟炸機飛到朝鮮半島，首次跟南韓及日本戰機夜間演習。

兩核動力潛艇停南韓

兩架B1B轟炸機前晚由關島美軍基地飛到半島，先跟南韓兩架F15K會合，在南韓對開日本海海域進行空對地導彈模擬射擊演練，之後又到九州附近跟日本自衞隊戰機進行演習，兩架B1B其後返回關島。美軍「列根號」航母亦正在沖繩附近海域，跟日自衞隊護衞艦「島風號」演習。美軍昨指核動力潛艇「圖桑號」已於上周六駛進南韓慶尚南道海港；另一核動力潛艇「密歇根號」亦據報將於本周停靠釜山，罕有兩艘核潛艇停靠南韓。

至於金正恩哥哥金正男被殺案聆訊，大馬庭上昨播放機場閉路電視畫面，見到越南籍疑犯段詩香在案發前兩日，從後突襲一途人用手抹對方臉，似預演殺人計劃；而案發當日段詩香將VX毒劑以同一方法抹金正男臉龐後即離開現場。作供警方承認畫面拍不到另一印尼籍疑犯艾莎施襲，但見到她襲擊後逃走，以及跟一神秘男子交談。

法新社

估唔到金仔竟然龜縮,唔敢係國慶射野打飛機